
**apollo 开放平台的结构**包括一套完整的软硬件和服务体系，包括车辆平台、硬件平台、软件平台、云端数据服务等四大部分。

百度自己应该不会生产车辆和硬件，所以前两项很可能是百度向研究人员推荐几款定制的汽车与硬件，留有方便的接口，能够与软件部分比较好的结合。

但对于个人用户来说，可能更多用到apollo的软件平台，这部分就像是 Autoware，是一套自动驾驶的软件集合。可以配合实车也可以结合仿真汽车完成自动驾驶功能。

**apollo 战略意义**：百度现在的apollo产品是80分，但是自动驾驶汽车要达到99.9分才能上路。后边的这些提升需要花费更大的努力。百度先抛出一块原石，把大家都吸引住，尽管不能马上拿来用，但至少有了一定基础，少了一些研发成本，那些没有能力自主开发自动驾驶系统的厂家会比较喜欢，主动寻求合作。然后边提升自身技术边扩大合作范围，直到在技术和覆盖率上压垮其他竞争对手。

**apollo未来应该做的**：开源不是把代码发布出来就完了，后期的维护和社区培养其实才是难点，尤其是公司内部开源出来的项目需要转变心态，平等对待其他公司和个人贡献者，看看百度能不能做好吧。

**L3 与 L4 的鸿沟**：以ROS为基础的自动驾驶原型车一般针对L4级别无人驾驶的。L3级别的，主流厂商已经进入量产研发环节,基本上不会用到ROS。目前国内的现实肯定是L3优先，所以百度开放出来的平台，太偏研究，对面对几年内准备量产L3的多数车企而言，用处不是很大。L3是未来几年盈利的关键。

**百度集团总裁兼COO陆奇**

![luqi](pic/luqi.jpeg)

## 关键时间节点

- **2015年**: 开始大规模投入无人车技术研发
- **2015年12月**: 百度在北京进行了高速公路和城市道路的全自动驾驶测试
- **2016年9月**: 百度无人驾驶汽车获得美国加州自动驾驶路测牌照
- **2016年11月**: 百度在乌镇开展普通开放道路的无人车试运营，数百名参加乌镇世界互联网大会的嘉宾和记者试乘了百度无人车
- **2017.4.19**:  百度在两年一次的上海车展发布了名为“阿波罗计划”的自动驾驶开放平台，一方面它是带有开放精神的开源平台，另一方面，它也是一个生态系统建立的第一步，MIT技术评论说，这让人想起了2008年谷歌发布安卓系统。

## 相关事件

- 百度曾经同时存在两个事业部L3、L4，业务存在交叉，在陆奇到来后统一组成智能驾驶事业群组（IDG）
- 百度无人车核心团队多名高管和技术人员已经离职，包括原百度高级副总裁、自动驾驶事业部（L4）总经理王劲

# Object detection

## 检测装置与算法

Apollo中，用不同的传感器进行 object detection 需要用到不同的算法

- 为3D点云而设计的的CNN-SEG深度学习算法
- 为2D图像而设计的YOLO-3D深度学习算法

- 

## 检测流程

1. 单帧障碍物检测 
2. 借助传感器内外参标定转换矩阵，将检测结果转换到 base_link 或者世界坐标系中

## 评价指标

1. 准确率
2. 召回率
3. 算法耗时

## 基于摄像头的物体检测

当前图像物体检测方法很多，CVPR 2017 来自谷歌的文章 《speed/accuracy trade-offs for modern convolutional object detectors》详细对比了各种方法，发现 YOLO V2 实时性最好，检测准确率可接受，因此 Apollo 采用 YOLO V2 作为检测器的主框架，以改进的 DarkNet 作为特征描述模块（Feature Extractor).



Apollo 中基于 YOLO V2 设计了单目摄像头下的物体检测神经网络，称为 Multi-task YOLO-3D，最终输出为单目摄像头 3D 障碍物检测和 2D 图像分割所需的全部信息。



与原始 YOLO V2 的区别：

1. 多任务输出：

   （1）物体检测，包括 2D 框， 3D 真实物体尺寸，障碍物类别，相对偏转角。

   （2）物体分割：车道线信息，提供给定位模块。

2. 特征描述模块在原始 DarkNet 基础上，加入更深的卷积层，同时添加反卷积层，捕捉更丰富的图像上下文信息，等等

3. 降低每层卷积核数目，加快运算速度

